法團拒「1蚊和解」終賠269萬 小業主埋單

一宗誹謗官司，原告肯以一元和解。被告的屋苑法團，都有很多小業主想接受。為何最終和解不成，要賠二百多萬？過程中有哪些步驟，小業主可以據理力爭改變結局呢？

私怨撚

話唔定有錢分呢

好多原因既，但我見過其中一個原因係d律師想呃律師費，於是同業主講贏硬，呃人繼續打落去

咁依家個法團光復左未?

Push

可能係林奠死忠，面子最緊要

最後講話個主席已經唔係業主
咁佢洗唔洗比埋一份?

我理解係業主立案法團比
咁法團d錢喺業主果度收
咁佢唔係業主
咁咪唔洗交?

個屋苑咁多藍, 由佢地la

想知一個業主除番要比幾多錢 有冇得唔比

但片尾話判詞有講到係當時既法團主席有惡意行為，業主應該可以追索返佢，如果要做就要快，怕條友轉移資產

通常班「小業主」自己唔理呢D事, 掛撚住搵食
人地出聲就話人搞事
最後咪自己埋單

仲有,千祈唔好睇少D人為啖氣,嚇死你
法團好多係啲廢中廢老做,平時係街睇下佢地比人撞到個個狼死樣就明

藍絲同正苦一樣，
用就用公家錢，
有錢揾既就落自己袋，
香港死因之一。

連燈最能多喎

幾百萬咁多人分
只係小數目

咁你地當時選擇唔反佢枱啫係唔反對啦

嘩
咁就快追啦

鬥氣緊要d

又唔係我D錢

抵啦 藍絲法團

無錯

理論上無得追，因為一來無證據證明到佢係惡意行為，二來佢做緊公家野，佢無犯法就無得搞

冇得唔比，因為係法庭作出既裁決
冇睇錯既話因為係告法團，所以係用法團名義去賠

差在係會用法團儲備/基金既錢，定係開業主大會要小業主另外夾錢
如果大會通過小業主要就呢筆賠款去夾錢既話，而某位業主又唔夾既話，法團好似有得申請釘契或者告返果個唔肯夾錢既小業主

但係基於法官既判詞，而且證據又唔係完全無，只係唔夠直接，除非推返個官既判詞，所以我覺得有得打

係架
所以呢D 野一定要快，不過可能又要開業主大會先可以通過
呢期又限聚令，有難度

不過都好睇下法團申唔申請到臨時禁制令，禁止佢轉移資產

我既理解都係
佢唔係業主既話，佢已經同呢單官司冇關係，因為係告法團，唔係告佢個人
搬左賣埋樓，基本上就甩左身
差在法團告唔告返佢

自己唔理屋宛事務
抵撚死

所以要搶返業主立案法團控制權就係咁解，好多油水的。

藍絲法團不斷自編導演咪fat fat?

喱個法團每次選都一大堆假票、死人， 真人走出黎問點解俾人代表左，就扮病又報警，搞散個選舉，第二日就當自動當選。

班新業主已經好努力推返緊，加油

藍邏輯：鬼叫有人告我，依家要blame the victim，請大家找原告算帳

真，由佢地死

阿公錢，使晒咪加囉！

佢個區 黃當選
雖然好似係含淚

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

我諗可以直接用個人身份去追
利申：唔熟法律，有咩問律師

未
主席賣左樓辭職後變左法團受薪秘書

主席: 法團D錢就係我D錢

呢個前主席值得私了

都有堆人肯開egm 算係咁啦
係個時唔夠惡 無人直接發難屌鳩個主席姐
甚至之後可以食住個勢搵堆人選法團

業主夾幾十萬斬佢老尾啦

藍鬥藍?

肥婆威武

最緊要法庭法官同個主席都係共產黨員，大家夾埋出回血劍

但業主可以民事

譚香文本身都想息事寧人，但法團鬥氣

我唔係律師，所以我都唔敢講得好實，咁用判詞去告人都好常見既…但問題係呀so call主席再攞法團錢上訴，咁有份新判詞，只要到時份判詞無惡意行為，佢就攞呢份新野黎同小業主再打過

而且佢做緊屋苑野俾業主告惡意行為，佢都大條道理攞屋苑錢同業主打同埋如果呢條仆街主席識玩，應該買左專業責任保，到時有保險公司墊住，加上保險公司識揾相關既專門律師，最後點計小業主都無著數。

我唔係想點撐，但我真係見好多呢d揾食既主席

根本d 法團惡過業主係一件好on9 既事
好似洗碗果個既惡過老細一樣

面子無價

呢個世界有小額

法團最呃錢係維修果度
香港人唔做法團D錢就會去晒D中國公司

睇返龍蟠苑A-F座有成3000戶
佢地一層16戶，每座33層，有6座
268萬頌費除開3000戶
即係每戶800-900
就算計埋自己律師費 當一個double
其實每戶都係講緊千零二千
個風險咁細 法團唔覺得有咩損失

法團可能想Ｄ人積怨向譚香文到

當選個區議員就係告呢個屋院果個囉
你睇曬條片就知係藍絲玩嘢

呢 d 臭港豬真係抵撚死，不問世事以為唔會燒到埋身啦呀

可唔可以每個小業主以小額錢債追討佢賠償?

其實係有居民出嚟反對，但係程序問題同埋法團好似港共咁用粗暴通過，所以先輸

睇左內文先啦
法官判詞已經點名話時任法團主席呢單野有問題
既然責任係佢個人到，唔係冇得claim

其實係班居民用錯左法律字眼

一開波比隻藍絲臭蟲當選到已經係問題啦，仲要條片開會果陣第一次唔夠5%既人出席，成層樓d 人全部都係抵撚死

個煮席著咗草啦

龍蟠街坊加油

一般廢老通病
無論邊個錯都好都唔認輸，唔落台

問題係唔係大家投票決定, 如果係就無得講

藍屍操控法團既結果

理論上佢地打官司前已經夾哂錢
法團唔會未收錢就開波
所以要俾既錢應該以前既業主已經俾哂

現在告都係告個法團 而唔係個人
但就算告法團都係哂錢
法團有個好勁既護身符
就係當代有開業主大會投票通過先做
當然班minority 會唔開心 所以上哂cable 投訴
但係佢地係minority
係規程上小數服從多數
佢地告都只會好大機會輸

推
推翻所以藍絲法團

但係啲黃嘅咪陪葬囉
已經嘗試光復左好多次

法團主席藍底
擺名攬用公職報私怨

根本就係
法團核心係蛇齋餅班底
知咩事啦

快申請凍結

龍蟠好似巿3,000幾個單位
每戶平均$700啦應該

條鄭仆街

我就係記憶中有條咁既野所以覺得無得追

幾時都話，得罪呢位譚Auntie冇好收場，棚業主睇樣就知俾嗰位「戰狼」主席挾上賊船(過半數業主群起反抗都係咁)，最後船都沉埋

其實譚香文都釋出善意，係個19藍絲法團以為自己有得贏，用阿公錢同人打官司，輸左就搵所有業主買單。

聽講前排光復法團失敗，因為又暗票又被代表又call狗

所以光復法團 真係要每個業主都行出黎先有機會

受薪秘書定受薪文員?

好唔同架，秘書係政府法定位置，法例每月最多收$1200。

文員就唔同喇，法團直接請員工，再高人工都無法例規管

但係蟠龍苑班業主都算明白事理, 譚香文係全港最高票當選

咁真係唔知
要問過律師先知

因為small claim 主要處理一D 簡單直接既claim
而你要證明佢失職而令你有損失既話，相信就要交番俾法律界人士先處理到，因為你都預佢唔會咁順攤賠俾你，而跟住就會有一大堆程序、文件（e.g. 會議紀錄、邊個批准呢D文件出街、全體委員同意定佢自己出）

垃圾藍屍廢老

無啦啦無咗2球。。。都幾on9

我相信人哋肯1蚊和解 點都會要班藍絲道歉 或者登蘋果頭版 之後藍絲法團為啖氣唔肯

又唔洗佢出, 個律師都唔知係咪同個主席有枱底交易

我理解係可以小額claim, 但只可以claim 10萬以下既數。

其二，係呢單case入面，個官就會問：你要求個賠償數字係點黎點答?

如果入lands就可以claim佢270 萬，條新聞片有list, 咁當然之後既律師費堂費會再疊上去。

1) 法庭判詞話佢有惡意。

2) Breach of fiduciary duty.

其實條友擺明就當係270萬除返開，唔係好大舊錢
反正又唔係自己錢

唔一定要台底既，個律師水完佢打，輸左照收100%律師費，律師做和解會收少過全打好多，所以好多事務律師(唔係負責打官司既大律師), 會話sure win叫d法團/小業主去打官司

譚香文黃㗎，仲已經好畀面，講咗好多次一蚊和解個廢老都唔肯

少數派攬炒全屋苑

個爭論點會係個真誠、合理度

點解人地提出用一蚊方案解決佢堅決唔接受？
人地話佢地之間曾經有私怨、助選上既衝突果D，佢有冇申報利益衝突？

點解小業主提出左同意一蚊方案，而佢冇盡力商討以達成業主開會既決議？ 法律意見話被告冇得撤銷，但有冇提議過更改動議並重新表決或者再次召開大會？定直接話動議無法執行就算？

再講，佢本身個立場好明顯都係企硬唔賠，唔會道歉，而唔理會業主既意見，有D難相信佢果刻的確真誠咁服務

我覺得要討論既點係條主席有無真誠及合理地行事。

有判詞當然好好多，但佢要defence又真係唔難，呢d揾食既點都有律師跟身，話之前問左法律意見，d 野又係業主大會通過既，咁要入佢都有d難度。

我個人係同意你講既野，只係佢事前攞過法律意見，有會議記錄(任佢寫既) 做文件證據，咁真係好難入到佢

個屋苑 唔夠5%都好野
抵撚死嫁
成班藍絲
想搞鳩人

1. small claim 最多7萬5
2. 所以呢D 野自己係做唔到，係有決心要追就要俾錢搵律師
3. 一定好多人見到個律師費/要夾錢打官司就縮左先，唔會理有冇機會勝訴，起碼都攞左初步法律意見先再決定LA

果度270萬，本身正常屋苑D錢拎黎用係保養及改善度，現在就咁因為幾張通告就俾左人

其實大屋苑好難攞5%, 所以最好既方法就係開大會時即場問d業主攞簽名，咁好易夠數

啱, 大家都係主係度, 一樣都係業主
憑咩佢可以亂洗公家錢, 但其他人唔可以
主席早幾年都已經見過報 用公家錢換自己屋企地磚

咁就無所謂啦
藍送錢比黃

咪好似宜家香港咁,政府仲惡過市民,明明市民冇份選出黎

1. 我記錯銀碼? sorry, 多謝指正

2. 最後果點係事實，270萬真係好好洗，攞部份出黎大洗1次外牆+油過d面油，成個物業可以光鮮靚仔好多都未講有d住係到先知既改善工程類。

小業主可唔可以告時任主席

係咪抵死？

咁依家法團仲係藍？條友仲係咩19秘書

但係佢出份通告係同法團嘅工作內容冇咩關係
係濫用權力 搵律師睇返判詞嘅話應該有得追

雖然譚香文有D鬼，但都一定好過共產狗 如果1對1

咁個主席呢?食空氣呀?唔枱底點比過水比主席

1蚊仲打乜9
贏左為啖氣？

有幾難
無啦啦要交多幾百蚊 管理費
寧願交多幾舊水 都唔簽名

定係全部藍絲為淡氣

我會建議直接揾d有d 名既大律師傾。

我以前有個經驗係d律師同業主話要打場官司，於是我作為管理處職員就有個任務打俾d大律師問下收費。

當年我打完俾梁家傑間行，同個職員講完案情，個職員直接同我講一定無得打，不如佢地收我50萬搞和解好過

咁當然，最後就好似我上面咁講，d小業主諗住自己好有道理，d事務律師又呃小業主必勝，於是輸到仆街，但律師費就要俾足

定係搵返個議員呢直頭
幫手追討應該冇利益衝突

2百萬買起條仆街張算啦

睇下有線個list, 270萬有160萬係律司費同堂費果d，即係譚香文唔收賠償同利息都要硬食160萬

咁多？咁都好啲

但輸左又比一筆律師費

記者好勁！推！

呢單睇有線解釋 根本係私怨

又係弱智藍屍啦

不過都唔gur啦
你私怨搵我落水畀錢陪你玩
$700我去逸東食咗佢唔好？

法團唔係有限公司?無得清盤?

係大家入世未深定點，明明單新聞，對邊個告邊個，都交代得好清楚，點解咁多人問

多藍個屁
黃到金呀

告鳩個主席LA，反正佢有有樓，實有錢賠，玩得過。

譚香文想封佢既行為，佢一方面為氣第二方面重想唱落去掛。

條撚樣仲做緊法團秘書個下先好撚野
班業主俾佢撚到冇左兩球半，都仲可以選返佢
共業

。聯署支持封殺微信同TikTok

睇黎你唔止文盲，連聽段新聞都有障礙喎

律師係何妖果單？

唔係有限公司，理論上有得清盤，但實際上都係叫業主夾錢，所以好難清。

即係小業主無錢俾就告到小業主賣樓俾舊錢出黎/拍賣單位，所以點都會有錢

係我既意見唔同單新聞講既野

個個區議員可以考慮用贏返黎啲錢嘅部分去支持業主告返時任法團

唔明，如果係有限公司點解持有者要上身

咁就係你LOGIC有問題

唔係有限公司

不過你提出左一個好正既問題，就係小業主係咪法團既持有者你咁問我都hang機

講就梗係咁講
你諗下你無啦啦因為有條撚樣鳩噏得罪左人
要你嘔二千銀黎籌期賠錢喎

追一追樓上post, 我cap過少少法例，我係基於我記得有條咁既法例去諗

所以我之外，樓上有d巴打都講過，依家個考慮點係咪「真誠及合理地」呢樣野。當然係可以條主席係真係搞事既，但都係打官司喇

我唔係律師，我意見唔一定岩既，講真律師都唔一定岩，唔係邊有官司打。

大家思考下同討論下問題姐，唔一定係邊個岩晒既

你睇哂段片先講野啦

前排有個國家政府都係咁，唔肯讓步，結果賠上了經濟、民生，小市民埋單。

錯啦 譚香文為呢單官司借咗錢打
如果係輸咗佢就會破產

蔡六乘

聽聞何君堯個阿哥同譚香文以前係英國係同學嚟

佢借錢打官司㗎

無賺？

up

無

律師成最大贏家

歷史人哋啦
林作 肥仔杰都輸

室友炮友？

隨時係encumbrance
接貨條友慘了

呢個法團連頭版都上過，估唔到竟然仲存在

睇左有線話可以告，證明到係私怨有得打

係告佢個人賠返270萬

要光復法團

libel真係有錢人玩意。

本來投降都輸一半，律師費都要比，可能唔甘心。

其實一開始已經開左1蚊個條件, 但係條友死都唔要先煲到律師費咁多

其實一般情況都係
咁係為左避免個個唔肯做法團，因為理論上呢個係義工係冇收入嘅（實際上另計啦）
所以其實你都冇錯嘅

不過依家呢個情況太極端
開過兩次會但因為啲不成理由嘅理由否決和解
連法官判詞都拍名道性話法團問題

法團無錢比就會被清盤
業主要咩數，咩唔到就破產
法團係法律上唔係法人

以前都有發生過

可唔可以話時任法團主席出通告目的係毀謗區議員, 而呢個目的本身係超越法團授權畀主席可以行使既職權, minority 捉住呢一點以法團名義向時任主席追討?

有證據證明到為左私怨濫用權力

你指94年添喜大廈簷篷倒塌果單？

成班港豬業主

法團唔係計法人咩?

唔好意思，借一借個位
［整合］推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文

其實政府咪一樣
成日鳩做甚至利益輸送然後市民埋單

嘩 咁主席不斷毀謗自己人咪好發

唔熟法律 但又啱wo

因為其他都係屎先焗住含撚投佢啫

咁係你唔熟區情，個區叫龍星，龍蟠苑之外就係星河名居同幾個細屋苑，譚香文本身都係由星河名居業主委員會出身。

你估係班業主想選嫁，係直頭唔俾你選。因為就係班仆街法團玩小圈子, 仲有佢地之前做左太多唔見得光既野，所以唔可以俾外人入法團. 個前主席樓都賣左，成班人選都唔選就搵個師奶做主席，個前主席就轉做秘書。 (因為法團秘書同司庫係可以唔使係業主)

今日新鮮出爐，明明樓下有一大個球場可以開業主大會都唔會，知道有人想搞光復，就特登走到老練咁遠去開法團會選新一屆委員會
仲要玩夜晚8點先開

你講得無錯，法團成日都話譚香文係到搞事。

之前幾屆試過唔同人搞過，結果輸晒係假授權票到。
(果屆好多過左身既人都被授權, 報左狗都無用)

騎劫人哋法團出通告打對家都做得出
抵你賠錢啦 追佢老味數啦 咁撚仆街

其實個屋苑黃到金，但無耐就係好多係當年一手住到依家既老人家係到被授權去投左個仆街建制法團.

(早兩日831佢地班街坊先撐左成一版廣告同買左成500份一早係屋苑門口到派，成個黃大仙區其他屋苑都係1/4版)

係，好常見
一係就唔理，佢既訴求剩係番工
剩番啲老野就授權晒比人
到要維修比人圍標梗架啦
委員會成個圈十幾人唔洗分啊？
主席唔洗分啊？
管理公司經理呢？
人地同你計到足幾多個%就夠通過
幾多個%先反得到
一早計好有幾多%授權票係手
反到果啲真心恭喜🎉

唔係唔想追，依家法例其實好ON 9. 你要追佢要業主自己拎錢出黎去告個前主席, 但個前主席依家仲係法團秘書。佢可以用法團既錢黎打官司，咁樣其實兩邊都係用緊業主自己既錢去告鳩自己

依到直頭唔洗問班老野拎，自己作就得

龍蟠苑法團管理委員會除了涉及賬目混亂，2015年曾捲入種票造假醜聞。當時有居民發現被人冒簽授權票，讓他人代為在業主大會投票，部份假冒的授權票更以11年前去世的前戶主名義發出。

仲有就係依到唔使分嫁，直接拎就得嫁LA. 法團委員屋企裝修完直接拎張單去claim 返就得la

鑽石山居屋龍蟠苑爆出賬目不清爭議，有小業主查閱工程單據發現，當時的管理公司康業服務有限公司，在2010年委聘承辦商為法團管理委員會成員李寧中住宅單位更換地台磚，涉及9,520元。康業反駁，相信是承辦商在發票簡單記錄及識別工程大約位置，實際更換是公共走廊地磚。涉事承辦商指，事隔多時，無法追查確實裝修位置。李寧中回覆查詢稱，不記得有否換磚，亦拒絕讓記者入屋查看。

由佢地啦
咁多年都唔轉法團
班業主都係抵死

真精彩就黎出去叫雞都有得claim
希望早日團結將成個法團連根拔起

太多老人家業主既屋苑就有咁既問題.
其實成個屋苑後生少少既都好想轉

Between，代簽真係好常見
揾啲獨居老人票可以點防

離地到
出面幾多屋苑要天價維修費

都唔睇實自己d錢

就係因為正正未大維修,仲未針吉到肉未知痛
宜家已經係講緊兩年+3次管理費

先下手為強,橫掂都係叫佢授權俾你

呢一年有邊個屋村光復咗去搵佢地借下鏡啦
第一城？啟業？

反映做豬實在太舒服

估唔到龍蟠抄苑依家搞到咁

法團，物業管理公司
勾結黑幫，明未？
依家無毒賣無老翻賣
轉哂行做物業管理

之前諗住搬屋覺得慈雲山鑽石山交通方便唔錯，仲睇埋樓，武肺之後真係驚咗舊區

買香港樓預咗啦維一維修每戶幾十萬

公器私用

攪到法團主席俾人告咁大件事都唔理，咁既小業主抵俾啦

告佢啦
要佢賠

反送中就追加刑罰, 呢D野就唔撚理

其實班小業主唔係冇反抗,有線嗰度都有講.
班小業主自己已經call咗兩次會反對打官司接受和解.
但係個法團唔理咋,照樣去告鳩譚香文

冇錯,根本334條例入面有好多對小業主其實都不利.
法團班人權力無限大,再加埋同管理公司扯貓尾

有rebate 收呢

告9 張家友

關個數目咩事 你唔同意 1$ 都係搶啦

屌那星，濕尻藍屍係咁𠹌仆街。

小業主可以經由投票罷免現任法團

因為法團係管理處米飯班主

一樣試過, 但法團做假授權票.
仲有次次開會去到老年咁遠,因為依個屋苑老人家業主比較多.好似嚟緊20號明明個屋苑喺鑽石山走到去啟德開會,就係唔想啲業主去開會

但張加油而家又喺法團秘書,佢咪用法團嘅錢同你打.咁咪即係左手告右手

344章寫明法團委員以法團名義/為法團做錯事有個人免責權，要告只能告成個法團，除非真係衰刑事或貪污無得講......

拎d人錢打官司 輸左又唔駛自己找數 咁著數
以為有得同對家分咩

睇黎個法團 都好有問題

無錯，所以法團班人根本亂黎未驚過

竟然無後生仔試吓光復法團？

有啦
9月20日換屆咪挑戰現有法團囉

咁都好，呢個法團必須要換下屆，記得聯絡定業主拎到授權信..

走9 律師數 再打多次官師

當然有問題，個法團藍到黑，次次區選都幫共黨候選人拉票。
仲要同白偉俊拉票tim

十個主席十個PK

今次龍蟠個法團都係咁，因為法團個律師話贏硬.
法團個律師都係藍營o的人

個法團申請破產咪得
利申:9up

有冇爭取過光復法團先

1. 真係要揾個好既大律師問下勝算先，話贏硬係想呃律師費姐，佢會叫你上訴添，你唔上訴佢點呃多次

2. 想走律師數，準備係銀主盤買返自己單位喇

之前其實有班搞過兩屆，但都俾法團既假授權打低。
黎緊20號又選新一屆，有班後生既準備光復法團

唔係喎，班業主主動開業主大會要求接受和解，唔記得俾個PK用咩方法耍走左

捉字蚤

除咗同班咩都唔理，授權畀藍絲立案法團既業主講聲抵撚死之外
有份出嚟開大會既業主真係慘，畀班傻閪累到賠錢

呢個屋苑有返咁上下樓齡，一定有成班廢老柒柒吓又畀哂授權票人

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

廢老平時有蛇齋餅ma，但唔止廢佬。法團都做好多假授權票

今年應該有機會掛
連麗晶都搞掂咗 希望真係醒覺

屌你咩
乜撚都靠後生
班廢中廢老死撚左佢啦

香港就係咁
成班廢中廢老連表個態都縮

sor，我心目中後生嘅定義係45-30，唔係2x...
你試諗吓，以業主計呢個年齡的確算後生了...

希望可以, 但個屋苑始終太多廢佬

啱呀龍蟠苑 嗰個垃圾肥仔傑好似輸2000票

抵撚死

但係當日其實好多人係含淚投譚香文

含淚含到六千票 仲係票后
反而肥仔傑條友票數無咩增長過

好過含都無得含
或者含完仲要食屎先

始終好多廢老鐵票比譚香文，唔係話佢做得好，係好多本土派係打唔入嗰度，好多人唔求改變只求維持現況。

唔係冇得揀嘅情況底下你見到區議會點解譚香文會做咗票王，就算點港豬都好，都信唔過嗰條肥撚傑

都係授權票好難查，加上香港ICAC已死

成棟大廈要賠錢都仲有主席做，痴9線

因為果陣11月試過有幾晚黑警想入屋苑，譚香文都起碼企出黎去同黑警交涉，肥仔傑同人講話驚俾人打所以龜縮左返去屋企。(但佢係住觀塘)

根本依家334 條例有問題，都唔係保障小業主

希望佢地有機會贏到既話 唔好俾金錢誘惑到